<resources>
    <string name="app_name">PureNews</string>
    <string name="icon">icon</string>
    <string name="google_title">Google, okulun ilk günü doodle\'ı hazırladı</string>
    <string name="google_article">Okulun ilk günü yeni eğitim dönemi başladı. Google da öğrenciler ve veliler için önemli günü doodle ile kutladı. Her yıl Eylül ayında açılan okullar bu yıl 6 Eylül Pazartesi gününe denk geldi. İşte Google\'ın okulun ilk günü doodle\'ı ve MEB tarafından yayınlanan yeni yıl okul takvimi…
    \n\n<b>OKULUN İLK GÜNÜ 2021</b>\n\n2021-2022 eğitim ve öğretim döneminin, yani akademik yılın ilk günü kabul edilen 6 Eylül, en çok tercih edilen arama motoru Google tarafından da kutlandı. Haftanın 5 günü yüz yüze açılıyor olan okulların ilk günü bugün.
    \n\n<b>DOODLE NEDİR?</b>\n\nDoodle, kelime anlamı olarak \'Karalama\' demektir. Doodle günümüzde, arama motoru Google\'ın ana sayfasında \'Google\' yazan logosunun sanatsal ve ilgi çeken tasarımlarına dönüşmesi anlamına geliyor.\n Okulun ilk günü yeni eğitim dönemi başladı. Google da öğrenciler ve veliler için önemli günü doodle ile kutladı. Her yıl Eylül ayında açılan okullar bu yıl 6 Eylül Pazartesi gününe denk geldi. İşte Google\'ın okulun ilk günü doodle\'ı ve MEB tarafından yayınlanan yeni yıl okul takvimi…
    \n\n<b>OKULUN İLK GÜNÜ 2021</b>\n\n2021-2022 eğitim ve öğretim döneminin, yani akademik yılın ilk günü kabul edilen 6 Eylül, en çok tercih edilen arama motoru Google tarafından da kutlandı. Haftanın 5 günü yüz yüze açılıyor olan okulların ilk günü bugün.
    \n\n<b>DOODLE NEDİR?</b>\n\nDoodle, kelime anlamı olarak \'Karalama\' demektir. Doodle günümüzde, arama motoru Google\'ın ana sayfasında \'Google\' yazan logosunun sanatsal ve ilgi çeken tasarımlarına dönüşmesi anlamına geliyor. </string>

    <string name="kanada_title">Kanada Başbakanı Trudeau’ya taşlı saldırı</string>
    <string name="kanada_article">Kanada Başbakanı Justin Trudeau, seçim kampanyalarını yürütmek için gittiği London kentinde, taşlı saldırıya uğradı.
Bir fabrikayı ziyaret eden Trudeau, buradan çıkıp, seçim otobüsüne yöneldiği sırada çakıl taşlarının hedefi oldu. Protestolarla karşılaşan Trudeau, Liberal Parti seçim otobüsünün etrafını saran kişilerin sözlü saldırılarına da maruz kaldı.
     \n\n<b>YARA ALMADI</b>\n\n Trudeau’nun taşlı saldırıdan yara almadığı belirtildi.
Güvenlik bariyerine alınan Trudeau, olayı doğrularken, uçakta gazetecilere verdiği demeçte iyi olduğunu doğruladı.
Trudeau, merkez sol görüşlü Liberal partisi için çoğunluk hükümetini sağlayabilmek için Ağustos ortasında erken seçim çağrısında bulunmuştu.
Seçimlere iki hafta kala basında yer alan kamuoyu yoklamaları, ana muhalefetteki Muhafazakar Partinin oy oranını yüzde 35, Liberal Partinin oy oranını yüzde 33,5, Yeni Demokrat Partinin oy oranını ise yüzde 19 olarak gösteriyor.\nKanada Başbakanı Justin Trudeau, seçim kampanyalarını yürütmek için gittiği London kentinde, taşlı saldırıya uğradı.
Bir fabrikayı ziyaret eden Trudeau, buradan çıkıp, seçim otobüsüne yöneldiği sırada çakıl taşlarının hedefi oldu. Protestolarla karşılaşan Trudeau, Liberal Parti seçim otobüsünün etrafını saran kişilerin sözlü saldırılarına da maruz kaldı.
     \n\n<b>YARA ALMADI</b>\n\n Trudeau’nun taşlı saldırıdan yara almadığı belirtildi.
Güvenlik bariyerine alınan Trudeau, olayı doğrularken, uçakta gazetecilere verdiği demeçte iyi olduğunu doğruladı.
Trudeau, merkez sol görüşlü Liberal partisi için çoğunluk hükümetini sağlayabilmek için Ağustos ortasında erken seçim çağrısında bulunmuştu.
Seçimlere iki hafta kala basında yer alan kamuoyu yoklamaları, ana muhalefetteki Muhafazakar Partinin oy oranını yüzde 35, Liberal Partinin oy oranını yüzde 33,5, Yeni Demokrat Partinin oy oranını ise yüzde 19 olarak gösteriyor.\n</string>

    <string name="rusya_title">Rusya\'dan Bitcoin açıklaması</string>

    <string name="rusya_article">Peskov, başkent Moskova’da gazetecilere yaptığı açıklamada, Orta Amerika ülkesi El Salvador’un, kripto para birimi Bitcoin’i yasal para birimi olarak kullanmaya başlamasını değerlendirdi.\n
Rusya’nın böyle bir adım atmaya henüz hazır olmadığına işaret eden Peskov, “Rusya\'nın bu tür adımlara hazır olmadığı açık. Şimdiye kadar bu tür adımları atmak için en ufak bir neden de bulunmuyor.” diye konuştu.\n
Kripto paraların geleneksel mali araçlarla bir tutulmaması gerektiğini savunan Peskov, “Bu tür kısmi para birimlerini mali araçlarla bir tutmak ekonomik sisteme yalnızca zarar verir.” dedi.\n
Gine’de yaşanan askeri darbenin küresel alüminyum piyasalarında yarattığı etkiye de değinen Peskov, “Gine’da yaşananlar küresel alüminyum pazarını olumsuz yönde etkileyebilecek, gerçekten ciddi bir olaydır. Ülkedeki Rus şirketlerinin çıkarlarının korunacağını umuyoruz.” diye konuştu.\n
Rus alüminyum sektörü yetkilileri, Rus madencilik şirketi ve dünyanın en büyük alüminyum üreticilerinden Rusal’ın Gine’deki darbe nedeniyle alüminyum üretiminin üçte birini kaybedebileceği uyarısında bulunmuşlardı.\n
    Peskov, başkent Moskova’da gazetecilere yaptığı açıklamada, Orta Amerika ülkesi El Salvador’un, kripto para birimi Bitcoin’i yasal para birimi olarak kullanmaya başlamasını değerlendirdi.\n
Rusya’nın böyle bir adım atmaya henüz hazır olmadığına işaret eden Peskov, “Rusya\'nın bu tür adımlara hazır olmadığı açık. Şimdiye kadar bu tür adımları atmak için en ufak bir neden de bulunmuyor.” diye konuştu.\n
Kripto paraların geleneksel mali araçlarla bir tutulmaması gerektiğini savunan Peskov, “Bu tür kısmi para birimlerini mali araçlarla bir tutmak ekonomik sisteme yalnızca zarar verir.” dedi.\n
Gine\’de yaşanan askeri darbenin küresel alüminyum piyasalarında yarattığı etkiye de değinen Peskov, “Gine\’da yaşananlar küresel alüminyum pazarını olumsuz yönde etkileyebilecek, gerçekten ciddi bir olaydır. Ülkedeki Rus şirketlerinin çıkarlarının korunacağını umuyoruz.” diye konuştu.\n
Rus alüminyum sektörü yetkilileri, Rus madencilik şirketi ve dünyanın en büyük alüminyum üreticilerinden Rusal’ın Gine’deki darbe nedeniyle alüminyum üretiminin üçte birini kaybedebileceği uyarısında bulunmuşlardı.</string>

    <string name="android_title">Milyarlarca Android cihaz tehlikede! İşte nedeni</string>
    <string name="android_article">Dünya genelinde Windows ve Android işletim sistemini kullanan bir milyardan fazla cihaz mevcut. Bunları birbirinden ayırt eden önemli faktörler bulunuyor. Ancak neredeyse tamamında kullanılan temel donanımlar, sektör standardı haline gelmiş teknoloji şirketleri tarafından üretildiğinden, yaşanan bir problem marka fark etmeksizin her cihazı etkiliyor.\n
    Bunun en büyük örneği geçtiğimiz günlerde tespit edildi. Aralarında Qualcomm, Texas Instruments, Infineon (Cypress), Silicon Labs ve Intel’in de olduğu yonga seti üreticilerinin Bluetooth çiplerinde güvenlik zaafiyeti bulundu.\n
    <b>Güvenlik açığı BrakTooth olarak adlandırıldı</b>\n
        CVE-2021-28139 sürüm numarasıyla listelenen BrakTooth saldırısı, Bluetooth Bağlantı Yöneticisi Protokolü paketlerine sahip olan akıllı telefonlardan bilgisayarlara varana kadar çok sayıda aygıtı çökertiyor. İlk bulgulara göre, 13 anakart modelinde güvenlik açığı izine rastlandı, ancak toplamda 1.400 yonga setini etkileme potansiyeli olduğu ifade ediliyor.\n
        BluTrum, Expressif, Infineon’un BrakTooth saldırısına karşı önlem aldığı ve yazılım güncellemeleriyle sorunu giderdiği belirtildi. Ancak söylendiği kadarıyla Intel ve Qualcomm henüz güvenlik açığını çözmek için herhangi bir adım atmadı. Bu da milyonlarca hatta milyarlarca akıllı telefon, tablet ve bilgisayarın hala savunmasız olduğu anlamına geliyor.\n
        Bilgisayar korsanı, kurbanının akıllı telefonuna saldırabilmek için Bluetooth’tan faydalanıyor. Dolayısıyla cihazda o an için özelliğin aktif olması gerekiyor. Bu nedenle kullanıcılara, üretici tarafından güvenlik güncellemesi gelene kadar Bluetooth’u kapalı tutmaları tavsiye ediliyor.\nDünya genelinde Windows ve Android işletim sistemini kullanan bir milyardan fazla cihaz mevcut. Bunları birbirinden ayırt eden önemli faktörler bulunuyor. Ancak neredeyse tamamında kullanılan temel donanımlar, sektör standardı haline gelmiş teknoloji şirketleri tarafından üretildiğinden, yaşanan bir problem marka fark etmeksizin her cihazı etkiliyor.\n
    Bunun en büyük örneği geçtiğimiz günlerde tespit edildi. Aralarında Qualcomm, Texas Instruments, Infineon (Cypress), Silicon Labs ve Intel’in de olduğu yonga seti üreticilerinin Bluetooth çiplerinde güvenlik zaafiyeti bulundu.\n
    <b>Güvenlik açığı BrakTooth olarak adlandırıldı</b>\n
        CVE-2021-28139 sürüm numarasıyla listelenen BrakTooth saldırısı, Bluetooth Bağlantı Yöneticisi Protokolü paketlerine sahip olan akıllı telefonlardan bilgisayarlara varana kadar çok sayıda aygıtı çökertiyor. İlk bulgulara göre, 13 anakart modelinde güvenlik açığı izine rastlandı, ancak toplamda 1.400 yonga setini etkileme potansiyeli olduğu ifade ediliyor.\n
        BluTrum, Expressif, Infineon’un BrakTooth saldırısına karşı önlem aldığı ve yazılım güncellemeleriyle sorunu giderdiği belirtildi. Ancak söylendiği kadarıyla Intel ve Qualcomm henüz güvenlik açığını çözmek için herhangi bir adım atmadı. Bu da milyonlarca hatta milyarlarca akıllı telefon, tablet ve bilgisayarın hala savunmasız olduğu anlamına geliyor.\n
        Bilgisayar korsanı, kurbanının akıllı telefonuna saldırabilmek için Bluetooth’tan faydalanıyor. Dolayısıyla cihazda o an için özelliğin aktif olması gerekiyor. Bu nedenle kullanıcılara, üretici tarafından güvenlik güncellemesi gelene kadar Bluetooth’u kapalı tutmaları tavsiye ediliyor.\n
    </string>
    <string name="marvel_title">‘Shang-Chi and the Legend of the Ten Rings’, Amerika Gişesine Güçlü Girdi</string>
    <string name="marvel_article">“Shang-Chi and the Legend of the Ten Rings”, sinema salonlarının umutsuzca ihtiyaç duyduğu hareketi sağladı ve açılış hafta sonunda ABD gişesinde 71,4 milyon dolar hasılat elde etti. Marvel macerası, dört günlük İşçi Bayramı hafta sonu boyunca 83,5 milyon dolar gibi güçlü bir hasılat elde etmeye doğru hızla ilerliyor. 45 milyon ila 50 milyon dolar arasında bir başlangıç öngören beklentileri geride bırakan film, Asya\'nın ekranda temsil edilmesinin önündeki engelleri de yıkıyor.\n
    Filmin üç günlük rakamı, pandemi döneminin en iyi ikinci rakamı, “Black Widow”un 80,3 milyon dolarlık hasılatının hemen gerisinde ve “F9\'un” 70 milyon dolarlık açılışını geride bırakıyor. Ayrıca, gişede geleneksel olarak durgun bir hafta sonu olan İşçi Bayramı açılışları için bir rekora işaret ediyor ve 2007\'nin “Halloween”i tarafından belirlenen ve on yıldan fazla bir süre önce 30,6 milyon dolar hasılat yapan bir önceki yüksek rekoru geride bıraktı.\n
    Stüdyo, bir sonraki çizgi roman destanı olan “The Eternals”ın özel bir teatral çıkışının olup olmayacağına henüz karar vermedi. Küresel olarak, “Shang-Chi”, Fransa, İtalya, İspanya, Birleşik Krallık, Japonya, Kore, Brezilya ve Meksika gibi önemli pazarlarda açıldıktan sonra 127,6 milyon dolar kazandı. "Shang-Chi", kötü babasının mirasıyla ve işlettiği suç örgütüyle mücadele etmesi gereken eski bir suikastçıyı merkez alıyor. Başrolünde Asyalı bir süper kahraman olan ilk Marvel filmi.\n
    Geçen hafta sonunun lideri Universal\'ın "Candyman"i, üç günlük hafta sonu boyunca 10.5 milyon dolar hasılat elde etti. Korku filmi dört günlük tatilde 13.4 milyon dolar kazanma hızında. Bu, 25 milyon dolarlık bütçesi göz önüne alındığında etkileyici bir rakam olan toplamını 41,9 milyon dolara getirecek. Disney ve 20th Century Studios\'tan gelen Ryan Reynolds\'lı aksiyon-macera filmi “Free Guy”, üç gün boyunca tahmini 8.7 milyon dolar kazandı ve üçüncü sırada bitirmek için tatil boyunca 11,2 milyon dolar getirmeli. Dört hafta önce açıldığından beri 91.8 milyon dolar hasılat elde etti. Paramount\'un “Paw Patrol” filmi üç günlük hafta sonu 4 milyon dolar ile dördüncü sırayı aldı ve tatil boyunca 5,2 milyon dolar kazanmalı. Aile filmi toplamda 31,5 milyon dolar hasılat elde etti. Disney\'in "Jungle Cruise" filmi ise üç günlük hafta sonu boyunca 3,9 milyon dolar ve tatil boyunca 5,2 milyon dolarla ilk beşi tamamladı. Altı hafta içinde, toplamda 106.8 milyon dolar kazandı.\n
        “Shang-Chi and the Legend of the Ten Rings”, sinema salonlarının umutsuzca ihtiyaç duyduğu hareketi sağladı ve açılış hafta sonunda ABD gişesinde 71,4 milyon dolar hasılat elde etti. Marvel macerası, dört günlük İşçi Bayramı hafta sonu boyunca 83,5 milyon dolar gibi güçlü bir hasılat elde etmeye doğru hızla ilerliyor. 45 milyon ila 50 milyon dolar arasında bir başlangıç öngören beklentileri geride bırakan film, Asya\'nın ekranda temsil edilmesinin önündeki engelleri de yıkıyor.\n
    Filmin üç günlük rakamı, pandemi döneminin en iyi ikinci rakamı, “Black Widow”un 80,3 milyon dolarlık hasılatının hemen gerisinde ve “F9\'un” 70 milyon dolarlık açılışını geride bırakıyor. Ayrıca, gişede geleneksel olarak durgun bir hafta sonu olan İşçi Bayramı açılışları için bir rekora işaret ediyor ve 2007\'nin “Halloween”i tarafından belirlenen ve on yıldan fazla bir süre önce 30,6 milyon dolar hasılat yapan bir önceki yüksek rekoru geride bıraktı.\n
    Stüdyo, bir sonraki çizgi roman destanı olan “The Eternals”ın özel bir teatral çıkışının olup olmayacağına henüz karar vermedi. Küresel olarak, “Shang-Chi”, Fransa, İtalya, İspanya, Birleşik Krallık, Japonya, Kore, Brezilya ve Meksika gibi önemli pazarlarda açıldıktan sonra 127,6 milyon dolar kazandı. "Shang-Chi", kötü babasının mirasıyla ve işlettiği suç örgütüyle mücadele etmesi gereken eski bir suikastçıyı merkez alıyor. Başrolünde Asyalı bir süper kahraman olan ilk Marvel filmi.\n
    Geçen hafta sonunun lideri Universal\'ın "Candyman"i, üç günlük hafta sonu boyunca 10.5 milyon dolar hasılat elde etti. Korku filmi dört günlük tatilde 13.4 milyon dolar kazanma hızında. Bu, 25 milyon dolarlık bütçesi göz önüne alındığında etkileyici bir rakam olan toplamını 41,9 milyon dolara getirecek. Disney ve 20th Century Studios\'tan gelen Ryan Reynolds\'lı aksiyon-macera filmi “Free Guy”, üç gün boyunca tahmini 8.7 milyon dolar kazandı ve üçüncü sırada bitirmek için tatil boyunca 11,2 milyon dolar getirmeli. Dört hafta önce açıldığından beri 91.8 milyon dolar hasılat elde etti. Paramount\'un “Paw Patrol” filmi üç günlük hafta sonu 4 milyon dolar ile dördüncü sırayı aldı ve tatil boyunca 5,2 milyon dolar kazanmalı. Aile filmi toplamda 31,5 milyon dolar hasılat elde etti. Disney\'in "Jungle Cruise" filmi ise üç günlük hafta sonu boyunca 3,9 milyon dolar ve tatil boyunca 5,2 milyon dolarla ilk beşi tamamladı. Altı hafta içinde, toplamda 106.8 milyon dolar kazandı.\n</string>
    <string name="pure_news">Pure News</string>
    <string name="taha_s_briefing">Taha\'s briefing</string>
    <string name="top_5_stories_right_now">Top 5 stories right now</string>
    <string name="_23">23°</string>
    <string name="image">image</string>
</resources>